{
    "question": "ladang pak tani ditanami 3 jenis bunga.luas tanah yang ditanami anggrek dua kali luas dari luas tanah yang ditanami bunga matahari.luas tanah yang ditanami bunga matahari 1/2 dari luas tanah yang ditanami bunga mawar.jika luas keseluruhan ladang 500 m2,berapa luas masing2tanaman bunga??tolong dijawab pake caranya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Luas tanaman anggrek = 2 luas tanaman matahari<br>Luas tanaman matahari = 1/2 luas tanaman mawar<br>Perbandingan = anggrek : matahari : mawar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 : 1 : 2<br>Luas seluruh nya = ...?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = T. anggrek = 2/ 5 * 500 = 200 m2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = T. matahari = 1/5 * 500 = 100 m2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = T. mawar = 2/5 * 500 = 200 m2<br><br>Semoga membantu ^^",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bunga a= anggrek<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m -= matahari<br>r= mawar<br>dik a= 2m<br>m= 1/2 r \u00a0 ==&gt;<br>a + m +r = 500<br>2m + m +2m = 500<br>5m = 500<br>m = 100m2<br><br>a= 2m = 2.100 = 200m2<br>r= 2m = 2.100= 200 m2<br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "12345640-453",
            "question": "1+2+3+4+5+6+..............+40",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 X 40 (2x1+40)<br>=20 X 42<br><span>=840<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-pembelian-kopi-dengan-bruto-50kg-adalah-rp-950000-jika-278",
            "question": "Harga pembelian kopi dengan bruto 50kg adalah Rp. 950.000 , jika tara 2% dan penjualan tiap kg neto adalah Rp. 20.000 tentukan :    a neto\r\nb harga penjualan seluruhnya \r\nc keuntungan seluruhnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Harga pembelian</strong> kopi dengan <strong>bruto</strong> 50kg adalah Rp. 950.000 , jika<strong> tara</strong> 2% dan penjualan tiap kg <strong>netto</strong> adalah Rp. 20.000 tentukan :\n</p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><strong>Membeli, menjual, untung, Bruto, Netto, Tara </strong>merupakan bagian dari permasalahan bab Aritmatika Sosial.</p><p><strong>Aritmatika sosial </strong>adalah materi matematika yang berhubungan dengan kehidupan sehari\", seperti menghitung harga jual, harga beli, untung, rugi, diskon, rabat, bruto, netto, tara, tangungan awal, tabungan ahir, bunga dll.</p><p><em><strong>Beberapa rumus dalam bab Aritmatika sosial berkenaan dengan jual beli:</strong></em></p><ul><li>Harga jual = Harga beli + Untung</li><li>Harga beli = Harga jual - Untung</li><li>Harga jual = Harga beli - Rugi</li><li>Harga beli = Harga jual + Rugi</li><li>Untung = Harga Jual - Harga beli</li><li>Rugi = Harga beli - Harga jual</li><li>Untung dalam rupiah = Prosentase untung x Harga beli</li><li>Bruto (berat kotor) = Netto + Tara</li><li>Netto = Bruto - Tara</li><li>Tara = Bruto - Netto</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>Bruto = 50 kg</p><p>Tara = 2%</p><p>Harga beli = Rp 950.000</p><p>Harga jual/kg = Rp 20.000</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal a</strong></em></u></p><p>Netto = Bruto - Tara</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - (2% x 50 kg)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - 1 kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49 kg</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal b</strong></em></u></p><p>Harga jual seluruhnya = Netto x Harga jual/kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 49 x Rp 20.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 980.000</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal c</strong></em></u></p><p>Keuntungan seluruhnya = Harga Jual seluruhnya - harga beli seluruhnya</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 980.000 - Rp 950.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 30.000</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Soal-soal tentang Aritmatika Sosial dapat disimak juga di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/20594911</li><li>brainly.co.id/tugas/18969330</li><li>brainly.co.id/tugas/2285569</li><li>brainly.co.id/tugas/134717</li><li>brainly.co.id/tugas/17834231</li><li>brainly.co.id/tugas/85825</li></ul><h3>=============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Aritmatika Sosial</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.7</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Tabungan awal, tabungan ahir, suku bunga, lama menabung, Harga Jual, Harga Beli, Untung, Rugi</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikaa-harga-1-gros-peniti-rp10800-maka-hargaa-perbuah-penitiiny-192",
            "question": "Jikaa harga 1 gros peniti rp.10.800 maka hargaa perbuah penitiinya berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 gross= 144<br>144/10.800=Rp.750",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.75<br>diketahui<br>harga peniti 1 gross =rp. 10.800<br>1 gross = 144 buah<br>jadi 10.800/144=rp.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sisi-sebuah-segitiga-26cm-28cm-30cm-luas-lingkaran-luar-599",
            "question": "Panjang sisi sebuah segitiga 26cm 28cm 30cm .luas lingkaran luar segitiga \\pi = 3,14 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = 1/2 K<br>s = 1/2(26 + 28 + 30) = 42<br><br>Luas segitiga = [text]sqrt{s(s-a)(s-b)(s-c)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt{42(42-26)(42-28)(42-30)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt{42(16)(14)(12)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt(112896)[/text]<br>luas = 336<br><br>r = (a.b.c)/4 x L<br>selanjutnya sendiri gan...ganbate..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chloe-menabung-di-bank-bri-selama-4-bulan-dengan-bunga-1-per-tah-439",
            "question": "Chloe menabung di Bank BRI selama 4 bulan dengan bunga 1% per tahun.\u00a0 Bunga yang diterima Chloe setelah 4 bulan adalah Rp60.000. Besar uang awal Chloe di Bank BRI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4/12= Rp60.0000,-<br>12/12 = Rp180.000,- = 1% dr jumlah tabungan<br><br>jumlah tabungan= 100 x 180.000 = Rp18.000.000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-sebuah-menara-air-40-meter-tinggi-menarantrsebut-pada-gamb-866",
            "question": "tinggi sebuah menara air 40 meter tinggi menarantrsebut pada gambar adalah 5 cm skala gambar menara air tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40 : 5 = 8 jadi skalanya 8 meter per cm / 1:800<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tinggi pada gambar : tinggi sebenarnya<br>5 cm : 40x100 cm<br>5 cm : 4000 cm<br>1 : 800",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-bilangan-2-5-920-27-35-suku-ke-4-pada-bar-169",
            "question": "Diketahui barisan bilangan 2 5 9...20 27 35... suku ke 4 pada barisan tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari U1 ke U2 bedany 3, dari U2 ke U3 bedanya 4,dari U3 ke U4 bedanya 5<br>U4= 9 + 5 = 14<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-membeli-4-rak-telur-dengan-harga-telur-rp2100000-tiap-rak-171",
            "question": "Ibu membeli 4 rak telur\u00a0 dengan harga telur Rp21.000,00 tiap rak. Tiap rak berisi 30 butir telur. Kemudian ibu menjual kembali dan setiap satu butir telur mendapatkan keuntungan Rp100,00, berapakah harga jual telur seluruhnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 rak berisi 30 butir dengan harga 21.000 berarti harga 1 telurnya = 21.000 \u00f7 30 = 700 <br>dan mengambil keuntungan 100 per butir berarti 700 +100 = 800 <br>jadi 800 \u00d7 30 \u00d7 4 = 96000 dan mengambil keuntungan 3000 per rak jadi keseluruhan keuntungan 4 \u00d7 3000 = 12.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kotak-perhiasan-berbentuk-balok-berukuran-19-cm-x-10-cm-x-155",
            "question": "Sebuah kotak perhiasan berbentuk balok berukuran 19 cm x 10 cm x 7 cm . Jika bagian luar kotak dilapisi kain beludru, maka luas kain beludru yang diperlukan adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 ((pxl)+(p x t)+(l x t)) = 2 ((19\u00d710)+(19\u00d77)+(10\u00d77) = 2 (190+133+70) = 2 \u00d7 393 = 789",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p = 19 cm<br>l = 10 cm<br>t = 7 cm<br><br>luas kain = luas kotak = 2 (p.l + p.t +l.t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 (19.10 +19.7 +10.7)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 (190 + 133 + 70)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 (393)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 786 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penyelesaian-nilai-2-6-18-54-162-rasio-barisan-geome-250",
            "question": "Cara penyelesaian nilai 2, 6, 18, 54, 162,... rasio barisan geometri tersebut adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "r= U2 : U1 , U3:2<br>U2 : U1 \u00a0= 6 : 2 = 3<br>\u00a0U3\u00a0:\u00a0U2 = 18 : 6 =3<br>\u00a0JADI RASIONYA = 3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rasio = U2 : U1 <br> 6 : 2 = 3 <br> rasio barisan tersebut adalah sikali 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}